外交部：美國就六四發聲明屬干涉內政 中方堅決反對

美國國務卿蓬佩奧就六四事件29周年發表聲明，表示記得無辜生命的慘痛損失。

在北京，外交部發言人華春瑩批評，蓬佩奧沒有任何資格要求中國政府做甚麼，又指美方一年復一年地對六四事件發表所謂的聲明，無端地指責中國政府，是干涉中國內政，中方對此強烈不滿，堅決反對，已向美方提出嚴正交涉。

被問到中方會否應死難者家屬要求，重新評價六四事件，華春瑩表示，對於上世紀80年代末的政治風波，中國政府早已有了明確的結論，敦促美方摒除偏見、糾正錯誤，停止發表不負責任的言論和干涉中國內政，多做有利於中美關係穩定發展的事情。

對於前學運領袖王丹要求中國政府，盡快讓諾貝爾和平奬得主劉曉波遺孀劉霞出國，華春瑩表示，劉霞是中國公民，相信有關部門自然會依法處理。

係咪仲想制裁？

聽到悶

中國公民 依法處理 想笑撚死人咩
真係狗口長不出象牙

外交部快回應香港維園悼六四

唔比人干涉內政 但不斷要求人地航空公司改台灣名

貿易戰應該同自由民主掛勾

等畀人罰稅喇支那人

人地鍾意發咩聲明都係人地嘅內政

鄰國事務關你美國人撚事咩